特首辦早前表明將向公眾交代國安法指定法官名單 今以保密為由改口稱毋須公開

國安法案件由特首欽點指定法官處理，過程不透明，政府亦從未公佈完整法官名單，往往要待國安案件審訊前夕，公眾才得知誰人被委任為國安法指定法官，法律學者批評情況似是「等緊特首去批准邊個可以做」。特首辦去年國安法生效後不久曾回覆《蘋果》，聲稱會在指定法官陸續獲得指定後，一併向公眾交代法官人選；但近日卻改口以國安委工作保密為由，引用國安法第14條，揚言指定法官資料毋須公開。

特首辦今早回覆本報查詢指，港區國安法第44條規定由特首指定哪些法官處理國安案件，指定法官任期為一年。指定法官會組成一個名單，當司法機構從名單中確定負責審理個別案件的法官人選，該指定法官的身份便會公開。

特首辦又指，國安法第14條規定香港國安委員會工作不受香港特區其他機構、組織或個人干涉，工作內容不會公開。而行政長官在指定法官前，一般會徵詢國安委意見，故按照該條文，指定法官的資料毋須公開。

驚變制裁名單

醜婦終須見家翁，睇下你避得幾耐

你除非秘密審訊啫, 如果唔係都會知架

sanction list

有腳安法，同三萬隻黑警保護都要驚

未開庭都知啦 你邊個有份審既邊個咪係囉

冇啦 幻登上台仲邊有制裁

遲下就算開court 都唔會公開hearing, judgment 都唔會出

總之必定有罪, 但唔會話你知坐幾耐
然後死係監獄都無人知

陽光司法
無咩係唔比得人知

驚乜制裁，有中共可以去大灣區食草

以後國安法案件閉門審訊，只有官派律師

法官蒙面審訊，官派律師畀被告
再唔係就送上支那審

依家係根本唔駛審
法官名單唔公布 律師係官派
即係成單嘢根本有冇審訊過程都冇人知

莫須有?

下一步閉門審訊
再下一步夾上中共法庭閉門審訊